> __Также:__
> * [README Инфраструктуры](/README.md)
> * [Планы резервного копирования и хранения](BACKUP_PLAN.md)

# Сценарии и планы реагирования на отказы

---
## 1. Инфраструктура упала - данные уничтожены
### Реакция:
* Запустить запасную инфраструктуру (локальный или облачный сервер / серверы), связать в сеть если это отдельные сервера 
* Загрузить виртуальные машины из .ova образов сохраненных в СХД
### В случае если образов нет или отказ случился до первого резервного копирования:
* Восстановить систему из конфигурационных файлов Vagrant и скриптов
---
## 2. Злоумышленник получил доступ к сертификатам и конфигурации впн сотрудника
### Реакция:
* Отозвать клментский сертификат в OpenVPN
---
## 3. Уничтожены данные одного из улов инфраструктуры
### Реакция:
* Восстановить данные из образа взятого из СХД или конфигурационного файла Vagrant 
---
## 4. Испорчен или удален исходный код или конфигурационные файлы сервисов
### Реакция:
* Восстановить данные из истории системы контроля версии (Git)
---
## 5. Неполадки с инфраструктурой из-за того vm/узлу не хватает ресурсов(cpu,mem,space)
### Реакция:
* Добавить ресурсы с помощью конфигурационного файла Vagrant или напрямую из VirtualBox
* Если не хватает ресурсов на узле, то расширить его ресурсы, либо перенести на более мощный сервер образ .ova
---



> __Также:__
> * [README Инфраструктуры](/README.md)
> * [Планы резервного копирования и хранения](BACKUP_PLAN.md)
